% @Difficulté 1
% @Source Magnard
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
\begin{exercice}[Source=Magnard, Trajet={1,2,3}]

On considère un triangle \( ABC \) isocèle en \( A \).

\begin{enumerate}
    \item Faire une figure.
    \item Construire le projeté orthogonal de \( B \) sur \((AC)\).
    \item Construire le projeté orthogonal de \( C \) sur \((AB)\).
    \item Exprimer l’aire du triangle \( ABC \) de deux façons différentes pour en déduire que la distance de \( B \) à \((AC)\) est égale à la distance de \( C \) à \((AB)\).
\end{enumerate}


\end{exercice}

\begin{Solution}

\begin{enumerate}
  \item Figure :

\begin{center}
\psset{xunit=1cm,yunit=1cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=2pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-4,-1)(4,6)
\pspolygon[linewidth=2pt](0,5)(-3,0)(3,0)
\pspolygon[linewidth=1pt](-1.604923989136774,2.325126684772043)(-1.2829918503794056,2.131967401517622)(-1.0898325671249847,2.453899540274991)(-1.411764705882353,2.6470588235294117)
\pspolygon[linewidth=1pt](1.2186054226279321,2.9689909622867803)(0.8966732838705636,2.775831679032359)(1.0898325671249847,2.453899540274991)(1.411764705882353,2.6470588235294117)
\psline[linewidth=1pt](0,5)(-3,0)
\psline[linewidth=1pt](-3,0)(3,0)
\psline[linewidth=1pt](3,0)(0,5)
\psplot[linewidth=1pt]{-8.34329240639345}{3}{(-9-3*x)/-5}
\psplot[linewidth=1pt]{-8.34329240639345}{3}{(--9-3*x)/5}
\rput[tl](-0.7153957192633313,5.5){$A$}
\rput[tl](-3.3878142801836284,-0.3){$B$}
\rput[tl](2.8065333775786496,-0.3){$C$}
\rput[tl](-2,2.5){$C'$}
\rput[tl](2,3){$B'$}
\begin{scriptsize}
\rput[bl](-8.20170731707317,-2.947843260881574){$f$}
\rput[bl](-7.334498644986451,5.86582854930589){$g$}
\end{scriptsize}
\end{pspicture*}


\end{center}
\item $B'$ est le projeté orthogonal de $B$ sur $[AC]$.
\item $C'$ est le projeté orthogonal de $C$ sur $[AB]$.
 \begin{itemize}
        \item \textbf{Méthode 1 :} En utilisant la base \( AB \), on a :
        \[
        \text{Aire}(ABC) = \frac{1}{2} \times AB \times h_A
        \]
        où \( h_A \) est la hauteur issue de \( A \) à \((AB)\).

        \item \textbf{Méthode 2 :} En utilisant la base \( AC \), on a :
        \[
        \text{Aire}(ABC) = \frac{1}{2} \times AC \times d_C
        \]
        où \( d_C \) est la distance de \( C \) à la droite \((AC)\).
    \end{itemize}

    En posant que les deux expressions de l'aire sont égales, nous avons :
    \[
    \frac{1}{2} \times AB \times h_A = \frac{1}{2} \times AC \times d_C
    \]
    Comme $AB=AC$, on a ::
    \[
    h_A = d_C
    \]

    En raison de la symétrie du triangle isocèle, il en découle que la distance de \( B \) à \((AC)\) est également égale à la distance de \( C \) à \((AB)\). Donc :
    \[
    d_B = d_C
    \]
\end{enumerate}


\end{Solution}





\begin{Indice}
L'aire d'un triangle est donné par la formule $\dfrac{\text{Base}\times \text{Hauteur}}{2}$.
\end{Indice}



\begin{Reponse}

\end{Reponse}